


 ### 6.2.Caso 2

 En este caso, analizamos cuando las raÃ­ces son iguales. Se tiene una transformada y se aplica su inversa, descomponiÃ©ndola en fracciones parciales con raÃ­ces iguales.

 ðŸ’¡ **Ejemplo 1:** Obtenga la transformada inversa de:

  $$G(s)=\frac{2s^{2}+6s+5}{(s+2)(s+1)^{2}}$$

  $$\frac{2s^{2}+6s+5}{(s+2)(s+1)^{2}}=\frac{A}{(s+2)}+\frac{B}{(s+1)}+\frac{c}{(s+1)^{2}}$$

  $$2s^{2}+6s+5=A(s+1)^{2}+B(s+2)(s+1)+C(s+2)$$

  $$A=1$$

  $$B=1$$

  $$C=1$$
 
$$g(t)=e^{-2t}+e^{-t}+te^{-t}$$

### 6.2.1 Ejercicios

a)ðŸ“š

$$F(s)=\frac{s^{2}+2s+3}{(s+1)^{3}}$$

$$\frac{s^{2}+2s+3}{(s+1)^{3}}=\frac{A}{(s+1)}+\frac{B}{(s+1)^{2}}+\frac{C}{(s+1)^{3}}$$

  $$s^{2}+2s+3=A(s+1)^{3}+B(s+1)^{2}+C$$

$$A=1$$

$$B=0$$

$$C=2$$

$$f(t)=e^{-t}+t^{2}e^{-t}$$

b)ðŸ“š

$$F(s)=\frac{2s^{2}+1}{(s-2)^{3}}$$

$$\frac{2s^{2}+1}{(s-2)^{3}}=\frac{A}{(s-2)}+\frac{B}{(s-2)^{2}}+\frac{C}{(s-2)^{3}}$$

$$2s^{2}+1=A(s-2)^{3}+B(s-2)^{2}+C$$

$$A=2$$

$$B=8$$

$$C=9$$

$$f(t)=2e^{t}+8te^{2t}+\frac{9t^{2}e^{2t}}{2}$$
