# MÃ©todo Resumido 
Se nos explica un segundo mÃ©todo para solucionar los tres casos de fracciones parciales 

## 1.Fracciones Parciales Metodo Resumido 
En este mÃ©todo, aprovechamos la multiplicaciÃ³n de las componentes del denominador con las componentes del numerador en todas las fracciones parciales. Esto permite que muchas de las componentes se simplifiquen, facilitando asÃ­ la bÃºsqueda de las incÃ³gnitas. 

### 1.1.Caso 1: Raices Reales y Diferentes
En este caso, buscaremos solucionar las fracciones parciales cuando las raÃ­ces son reales y diferentes, utilizando un nuevo mÃ©todo.

ðŸ’¡**Ejemplo 1:** Encontrar f(x):

$$F(s)=\frac{s+3}{(s+1)(s+2)}$$

$$\frac{s+3}{(s+1)(s+2)}=\frac{A}{(s+1)}+\frac{B}{(s+2)}$$

$$[\frac{(s+1)(s+3)}{(s+1)(s+2)}] _{(s=-1)}= [\frac{(s+1)A}{(s+1)}+\frac{(s+1)B}{(s+2)}] _{(s=-1)}$$


$$A=2$$

$$[\frac{(s+2)s+3}{(s+1)(s+2)}]_{(s=-2)}=[\frac{(s+2)A}{(s+1)}+\frac{(s+2)B}{(s+2)}] _{(s=-2)}$$

$$B=-1$$

$$f(x)=\frac{2}{(s+1)}+\frac{-1}{(s+2)}=2e^{-t}-e^{-2t}$$

# 1.1.1 Ejercicios 

ðŸ“š
a)Encuentre f(t):

$$F(s)=\frac{2s+7}{(s-9)(s+5)}$$

$$\frac{(2s+7)}{(s-9)(s+5)}=\frac{A}{(s-9)}+\frac{B}{(s+5)}$$

$$[\frac{(s-9)(2s+7)}{(s-9)(s+5)}] _{(s=9)}= [\frac{(s-9)A}{(s-9)}+\frac{(s-9)B}{(s+5)}] _{(s=9)}$$

$$A=\frac{25}{14}$$

$$[\frac{(s+5)(2s+7)}{(s-9)(s+5)}] _{(s=-5)}= [\frac{(s+5)A}{(s-9)}+\frac{(s+5)B}{(s+5)}] _{(s=-5)}$$

$$B=\frac{3}{14}$$

$$f(t)=\frac{25}{14}e^{9t}+\frac{3}{14}e^{-5t}$$

ðŸ“š
b)Encuentre f(t):

$$F(s)=\frac{s-1}{(s-2)(s-3)}$$

$$\frac{(s-1)}{(s-2)(s-3)}=\frac{A}{(s-2)}+\frac{B}{(s-3)}$$

$$[\frac{(s-2)(s-1)}{(s-2)(s-3)}] _{(s=2)}= [\frac{(s-2)A}{(s-2)}+\frac{(s-2)B}{(s-3)}] _{(s=2)}$$

$$A=-1$$

$$[\frac{(s-3)(s-1)}{(s-2)(s-3)}] _{(s=3)}= [\frac{(s-3)A}{(s-2)}+\frac{(s-3)B}{(s-3)}] _{(s=3)}$$

$$B=2$$

$$f(t)=-e^{2t}+2e^{3t}$$

### 1.2.Caso 2: Raices Reales y iguales

En este caso, buscaremos solucionar las fracciones parciales cuando las raÃ­ces son reales e iguales, utilizando un nuevo mÃ©todo

ðŸ’¡**Ejemplo 1:** Encontrar f(x):

$$F(s)=\frac{s^{2}+2s+3}{(s+1)^{3}}$$

$$\frac{s^{2}+2s+3}{(s+1)^{3}}=\frac{A}{(s+1)}+\frac{B}{(s+1)^{2}}+\frac{C}{(s+1)^{3}}$$

$$\frac{(s^{2}+2s+3)(s+1)^{3}}{(s+1)^{3}}=A+B(s+1)+C(s+1)^{2}$$

$$[\frac{(s^{2}+2s+3)(s+1)^{3}}{(s+1)^{3}}] _{s=-1}=[A+B(s+1)+C(s+1)^{2}] _{s=-1}$$

$$C=2$$

$$\frac{d}{ds}[s^{2}+2s+3] _{(s=-1)}=[A+B(s+1)+C(s+1)^{2}] _{(s=-1)}$$

$$\frac{d}{ds}[2s+2] _{(s=-1)}=[B+2C(s+1)] _{(s=-1)}$$

$$B=0$$

$$\frac{d^{2}}{ds^{2}}[2] _{(s=-1)}=[2C] _{(s=-1)}$$

$$A=1$$

$$\frac{s^{2}+2s+3}{(s+1)^{3}}=\frac{1}{(s+1)}+\frac{0}{(s+1)^{2}}+\frac{2}{(s+1)^{3}}$$

$$f(t)=(t^{2}+1)e^{-t}$$

# 1.2.1 Ejercicios 

ðŸ“š
a)Encuentre f(t):

$$F(s)=\frac{2s^{2}+1}{(s-2)^{3}}$$

$$\frac{2s^{2}+1}{(s-2)^{3}}=\frac{A}{(s-2)}+\frac{B}{(s-2)^{2}}+\frac{C}{(s-2)^{3}}$$

$$[2s^{2}+1] _{(s=2)}=[A(s-2)^{2}+B(s-2)+C] _{(s=2)}$$

$$C=9$$

$$\frac{d}{ds}[4s] _{(s=2)}=[2A(s-2)+B] _{(s=2)}$$

$$B=8$$

$$\frac{d^{2}}{ds^{2}}[4] _{(s=2)}=[2A] _{(s=2)}$$

$$A=2$$

$$\frac{2s^{2}+1}{(s-2)^{3}}=\frac{2}{(s-2)}+\frac{8}{(s-2)^{2}}+\frac{9}{(s-2)^{3}}$$

$$f(t)=2e^{t}+8te^{2t}+\frac{9t^{2}e^{2t}}{2}$$

ðŸ“š
b)Encuentre f(t):

$$F(s)=\frac{2s^{2}+6s+5}{(s+1)^{2}}$$

$$\frac{2s^{2}+6s+5}{(s+1)^{2}}=\frac{A}{(s+1)}+\frac{B}{(s+1)^{2}}$$

$$[2s^{2}+6s+5] _{(S=-1)}=[A(s+1)+B] _{(S=-1)}$$

$$B=1$$

$$\frac{d}{ds}[4s+6] _{(S=-1)}=[A]_{(S=-1)}$$

$$A=2$$

$$f(x)=2e^{-t}+e^{-t}t$$

### 1.3.Caso 3: Raices complejas y conjugadas 

En este caso, veremos cÃ³mo solucionar fracciones parciales con raÃ­ces complejas y conjugadas utilizando el mÃ©todo resumido.

ðŸ’¡**Ejemplo 1:** Encontrar f(x):

$$F(s)=\frac{2s+12}{s^{2}+2s+5}$$

Se completa el cuadrado 

$$\frac{2(s+6)}{(s+1)^{2}+4}=2[\frac{(s+6)}{(s+1)^{2}+4}]=2[\frac{(s+1)-1+6}{(s+1)^{2}+4}]=[2\frac{(s+1)}{(s+1)^{2}+4}+5\frac{2}{(s+1)^{2}+4}]$$

$$f(t)=5e^{-t}sen(2t)+2e^{-t}cos(2t)$$

# 1.3.1 Ejercicios 

ðŸ“š
a)Encuentre f(t):

$$F(s)=\frac{3s+5}{9s^{2}-12s+20}$$

$$\frac{3s+5}{9s^{2}-12s+20}=\frac{As+B}{9s^{2}-12s+20}$$

se completa el cuadrado:

$$(\frac{3}{9})\frac{(s-\frac{2}{3})}{(s-\frac{2}{3})^{2}+\frac{16}{9}}+(\frac{7}{9})\frac{1}{(s-\frac{2}{3})^{2}+\frac{16}{9}}=(\frac{3}{9})\frac{(s-\frac{2}{3})}{(s-\frac{2}{3})^{2}+\frac{16}{9}}+(\frac{7}{9})*\frac{3}{4}\frac{\frac{4}{3}}{(s-\frac{2}{3})^{2}+\frac{16}{9}}$$


$$f(t)=\frac{1}{2}e^{\frac{2}{3}t}cos(\frac{4}{3}t)+\frac{7}{12}e^{\frac{2}{3}t}sen(\frac{4}{3}t)$$


ðŸ“š
b)Encuentre f(t):

$$F(s)=\frac{2}{s(s^{2}+1)}$$

$$[\frac{s2}{s(s^{2}+1)}] _{(s=0)}= [\frac{As}{s}+\frac{s(Bs+C)}{s^{2}+1}] _{(s=0)}$$

$$A=2$$

$$[\frac{(s^{2}+1)2}{s(s^{2}+1)}] _{(s=i)}= [\frac{A(s^{2}+1)}{s}+\frac{(s^{2}+1)(Bs+C)}{(s^{2}+1)}] _{(s=i)}$$

$$C=0$$

$$B=-2$$

$$f(t)=2-cos(t)$$

## 2.Metodologia De solucion De Ecuaciones

En esta parte se realizÃ³ un mapeo general de los pasos a seguir para solucionar una ecuaciÃ³n. Primero, se aplica la transformada de Laplace, luego se descompone en fracciones parciales y, por Ãºltimo, se aplica la transformada inversa de Laplace para obtener sus componentes.

 
ðŸ’¡**Ejemplo 1:** Encontrar f(x):

$$x^{''}+2x^{'}+5x=3$$

$$x_{0}=0$$ 

$$x _{0}^{'}=0$$

$$[s^{2}X_{(s)}-sx_{(0)}-x_{(0)}^{'}]+2[sX_{(s)}-x_{(0)}]+5X_{s}=\frac{3}{s}$$

$$X_{(s)}=\frac{3}{s(s^{2}+2s+5)}=\frac{A}{s}+\frac{Bs+C}{(s^{2}+2s+5)}$$

$$A=\frac{3}{5}$$

$$B=\frac{-3}{5}$$

$$C=\frac{-6}{5}$$

$$f_{(x)}=\frac{3}{5}-\frac{3}{5}e^{-t}cos(2t)-\frac{3}{10}e^{-t}sen(2t)$$


## 3.Conlusion 

En esta clase aprendimos otro mÃ©todo para resolver fracciones parciales. TambiÃ©n resolvimos ecuaciones mediante la transformada e inversa de Laplace. AdemÃ¡s, tuvimos una breve explicaciÃ³n sobre el simulador Simulink y MATLAB.

## 4.Referencias 

*  https://www.youtube.com/watch?v=6Yfd2oZMQ4M

* https://www.youtube.com/watch?v=Eqr_zKdDfZI

* https://www.youtube.com/watch?v=HZZ9SFTFlyo

* https://www.youtube.com/watch?v=FbgiLLyrpso

* https://www.youtube.com/watch?v=HZZ9SFTFlyo

* https://www.youtube.com/watch?v=C3nEBf_Vgzg



